眾聞 梁振英最後答問會 行會成員多缺席

眾聞
梁振英最後答問會 行會成員多缺席

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 01.06.17

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

出席答問大會的行會成員包括 (後排中) 張志剛、葉國謙，前排為一眾副局長及政治助理。林勵攝
特首梁振英今日最後一次到立法會出席答問大會，不過出席的行政會議成員寥寥可數，僅得「鐵桿梁粉」張志剛、民建聯會務顧問葉國謙、工聯會鄭耀棠。過去幾乎必到施政報告及答問大會的行政會議召集人林煥光，今日罕有缺席，而鄭耀棠出席不足45分鐘便提早離開，副局長及政助則基本上齊人。

梁振英在開場發言中，花上主要篇幅談及房屋供應，認為進入加息週期樓市需求減弱，同時未來供應相較5年前增加，包括有9萬多個一手潛在私人單位，較上任前多了超過48%，相信可以影響供求，不點名呼籲置業人士考慮市場走勢。

梁振英又表示，月底會發表施政匯報總結5年任內工作，並兩度感謝問責團隊及公務員團隊，認為官員完全沒有「末屆政府」（指看守政府）的心態。

答問大會上，首先發問的民建聯黃定光，他指，雖然公私營房屋增加，但私樓價格一再破頂，公屋輪候冊越來越長，詢問為何效果不彰。梁振英回應說，增加房屋供應及推出辣招，部分程序浪費了一些時間，加上由於樓市供應出現滯後現象，上任規劃的樓宇供應順利的話，今年才陸續落成。

工聯會勞工界議員陸頌雄批評，本屆政府取消強積金對沖得不到勞資雙方支持，兩面不討好，質疑梁振英能否在任期最後一個月「豁出去」取消對沖，「唔好講咗等於做咗」 。梁振英回應說，不能給予不合理期望，需要兼顧資方想法，如果沒有互讓互諒，不能解決問題，承諾任期內繼續「推進」，不會維持現狀，但沒有具體承諾會否提出相關方案。